### Feito Com

Abaixo segue o que foi utilizado na criação deste template:

- [React Native](http://facebook.github.io/react-native/) - O React Native é um framework que permite o desenvolvimento de aplicações mobile usando Javascript e React;
- [Redux](https://redux.js.org/) - O Redux é um contêiner de estado previsível para aplicativos JavaScript. Ele ajuda você a escrever aplicativos que se comportam consistentemente, executados em diferentes ambientes (cliente, servidor e nativo) e são fáceis de testar;
  - [Redux Saga](https://redux-saga.js.org/) - O redux-saga é uma biblioteca que tem como objetivo tornar os efeitos colaterais dos aplicativos mais fáceis de gerenciar, mais eficientes de executar, fáceis de testar e melhores em lidar com falhas;
- [React Navigation](https://reactnavigation.org/) - O React Navigation surgiu da necessidade comunidade do React Native de uma navegação de forma fácil de se usar, e escrita toda em Javascript;
- [React Native Gesture Handler](https://kmagiera.github.io/react-native-gesture-handler/) - API declarativa que permite a manipulação de toques e gestos no React Native;
- [Axios](https://github.com/axios/axios) - O Axios é um cliente HTTP baseado em Promises para Browser e NodeJS;
- [Prop Types](https://github.com/facebook/prop-types) - Verificação de tipo em tempo de execução para propriedades (props) React e objetos semelhantes;
- [Reactotron](https://github.com/infinitered/reactotron) - O Reactotron é um app Desktop para inspecionar projetos em React ou React Native. Está disponível para macOS, Linux e Windows;
  - [reactotron-react-native](https://github.com/infinitered/reactotron/blob/master/docs/quick-start-react-native.md) - Plugin para configurar o Reactotron para se conectar ao projeto React Native;
  - [reactotron-redux](https://github.com/infinitered/reactotron/blob/master/docs/plugin-redux.md) - Plugin que permite acompanhar todas as Actions que são disparadas na aplicação, mostrando toda a estrutura da Action;
  - [reactotron-redux-saga](https://github.com/infinitered/reactotron/blob/master/docs/plugin-redux-saga.md) - Plugin que permite você percorrer uma saga na sua aplicação, poderá ver a saga e os efeitos que ela desencadeia ao longo do caminho;
- [Babel](https://babeljs.io/) - O Babel é um compilador JavaScript gratuito e de código aberto e transpiler configurável usado no desenvolvimento de aplicações Javascript;
  - [babel-eslint](https://github.com/babel/babel-eslint) - Este pacote é um _wrapper_ do parser do Babel para o ESLint;
  - [babel-plugin-root-import](https://github.com/entwicklerstube/babel-plugin-root-import) - Esse plugin do Babel permite que sejam feitos imports e requires em caminhos baseados em uma raiz(root);
- [Eslint](https://eslint.org/) - O ESLint é uma ferramenta de lint plugável para JavaScript e JSX;
  - [eslint-config-airbnb](https://github.com/airbnb/javascript/tree/master/packages/eslint-config-airbnb) - Este pacote fornece o .eslintrc do Airbnb como uma configuração compartilhada extensível;
  - [eslint-plugin-import](https://github.com/benmosher/eslint-plugin-import) - Plugin do ESLint com regras para ajudar na validação de imports;
  - [eslint-plugin-jsx-a11y](https://github.com/evcohen/eslint-plugin-jsx-a11y) - Verificador estático AST das regras do a11y em elementos JSX;
  - [eslint-plugin-react](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react) - Regras de linting do ESLint específicas do React;
  - [eslint-plugin-react-native](https://github.com/Intellicode/eslint-plugin-react-native) - Regras de linting do ESLint específicas do React Native;
  - [eslint-import-resolver-babel-plugin-root-import](https://github.com/olalonde/eslint-import-resolver-babel-root-import) - Um resolver da lib _babel-root-import_ para a lib _eslint-plugin-import_;
- [EditorConfig](https://editorconfig.org/) - O EditorConfig é um formatador de arquivos e coleções em forma de Plugin para Editores de código/texto com o objetivo de manter um padrão de código consistente entre diferentes editores, IDE's ou ambientes;

<!-- GETTING STARTED -->

## Começando

Para conseguir utilizar o template, seja através do React Native CLI ou com uma cópia local dos arquivos, siga os passos abaixo.

### Pré-requisitos

Antes de seguirmos para as configurações e uso do template, é ideal que você tenha o ambiente configurado para criar e testar aplicativos em React Native, para isso você pode seguir o guia do link abaixo:

[Ambiente React Native (Android/iOS)](https://github.com/Rocketseat/ambiente-react-native)

### Estrutura de Arquivos

A estrutura de arquivos está da seguinte maneira:

```bash
template
├── src/
│   ├── assets/
│   │   ├── fonts/
│   │   └── images/
│   ├── components/
│   │   └── Header/
│   │       ├── index.js
│   │       └── styles.js
│   ├── config/
│   │   ├── ReactotronConfig.js
│   │   ├── Redux.js
│   │   └── StatusBarConfig.js
│   ├── pages/
│   │   └── Main/
│   │       ├── index.js
│   │       ├── secondBottom.js
│   │       └── styles.js
│   ├── services/
│   │   └── api.js
│   ├── store/
│   │   ├── ducks/
│   │   │   ├── auth.js
│   │   │   └── index.js
│   │   ├── sagas/
│   │   │   ├── auth.js
│   │   │   └── index.js
│   │   └── index.js
│   ├── styles/
│   │   ├── colors.js
│   │   ├── general.js
│   │   ├── index.js
│   │   └── metrics.js
│   ├── index.js
│   └── routes.js
├── .buckconfig
├── .editorconfig
├── .eslintrc.json
├── .flowconfig
├── .gitattributes
├── .gitignore
├── .prettierrc
├── .watchmanconfig
├── app.json
├── babel.config.js
├── index.js
├── jsconfig.js
├── LICENSE
├── metro.config.js
├── package.json
└── README.md
└── yarn.lock
```

Serão explicados os arquivos e diretórios na seção de [Edição](#edição).

### Instalação

1. Para instalar e utilizar esse template o processo é bem simples, basta criar um projeto novo utilizando o comando:

```sh
git clone https://github.com/duspada/TemplateRN-ReduxSaga
```

Em seguida, entrar na pasta criada e rodar o comando ```yarn```

Com isso o projeto será criado com todas as dependências do template devidamente instaladas e linkadas, tal como os arquivos de configuração que são copiados para o projeto.


### Edição

Nesta seção haverão instruções caso você queira editar o template, explicando para que os diretórios são utilizadas e também os arquivos de configuração.

- **src** - Diretório contendo todos os arquivos da aplicação, é criado um diretório `src` para que o código da aplicação possa ser isolado em um diretório e facilmente portado para outros projetos, se necessário;

  - **assets** - Diretório para armazenar imagens e arquivos em geral que possam ser utilizadas na aplicação

  - **components** - Diretório para guardar os componentes compartilhados por toda a aplicação;

    - **Header** - Aqui está o Header, modificá-lo significa modificar toda a aplicação. Cuidado.;

      - **index.js** - Arquivo contendo a configuração do Header;

      - **index.js** - Estilos do arquivo index.js;

  - **config** - Diretório para guardar os arquivos de configuração da aplicação, por exemplo, a configuração de uso do Reactotron e configuração de inicialização do Firebase;

    - **ReactotronConfig.js** - Arquivo contendo a configuração do Reactotron, com os Plugins `reactotron-redux` e `reactotron-redux-saga`, para ser usado na aplicação;

    - **StatusBarConfig.js** - Configuração global da StatusBar, importada no index.js raiz;

  - **pages** - Diretório onde ficam as páginas (telas) da aplicação, como forma de padronização e boas práticas toda página fica dentro de um diretório com seu nome;

    - **Main** - Diretório exemplo de uma página cujo nome é **Main**, por padrão foi adotado usar sempre como nome do diretório o nome da página em camelCase, dentro desse diretório é necessária a criação ao menos do arquivo `index.js`;

      - **index.js** - Arquivo com toda a lógica da página, com os componentes visuais a serem renderizados e também o código para conectar o componente ao Redux para acessar o State global e as Actions criadas nos Ducks;

  - **services** - Diretório onde serão criados os arquivos relacionados a serviços utilizados na aplicação, por exemplo, requisições HTTP, autenticação com Firebase ou qualquer outro serviço que for utilizado;

    - **api.js** - Arquivo com a configuração da biblioteca Axios para envio de requisições HTTP, o endereço que vem configurado por padrão é para a API do Github;

  - **store** - Diretório onde será criada toda a estrutura do Redux para a aplicação, como os **Ducks** (Reducers + Action Types + Action Creators), os **Sagas** e um arquivo para centralizar toda essa configuração e disponibilizar para o restante da aplicação;

    - **ducks** - Diretório destinado a centralizar os **Ducks** da aplicação para padronização na estrutura relacionada ao Redux;

      - **index.js** - Arquivo responsável por importar cada **Duck** criado e combiná-los em um só para serem usados no Redux através da função `combineReducers()`;

    - **sagas** - Diretório destinado a centralizar os **Sagas** da aplicação para padronização na estrutura relacionada ao Redux;

      - **index.js** - Arquivo responsável por relacionar as **Actions** disparadas pela aplicação às funções do **Saga**, que são Funções Generator, nele é definido os **Action Types** a serem "escutados" e qual função executar quando um Action Creator for executado;

    - **index.js** - Arquivo responsável por executar a configuração para o funcinamento do Redux + Redux Saga, dentre suas funções estão: criar um **Middleware** para monitorar as Actions disparadas na aplicação, aplicar o middleware criado juntamente com um Enhancer que monitora o fluxo de uma função do **Saga**, criar o store global da aplicação combinando os reducers existentes e exportar o state criado;

    - **Redux.js** - Esse arquivo deve ser importado em todos as páginas que queiram usar o Redux. Considere movê-lo para /src/store, onde f;

  - **index.js** - Arquivo responsável por centralizar o código do diretório `src`, nele é inserido o HOC Provider do `react-redux` que é o responsável por disponilizar o state global para a aplicação, e dentro do Provider são chamadas as rotas tal como qualquer outra configuração que precise ser executada na inicialização da aplicação, ele é como um _Entry Point_ do diretório `src`;

  - **routes.js** - Arquivo com as configurações de navegação da aplicação, nele são criados os Navigator disponibilizados na biblitoeca React Navigation;

- **.editorconfig** - Arquivo destinado à configuração do Plugin Editor Config, que padroniza algumas configurações para o editor em diferentes ambientes;

- **.eslintrc.json** - Arquivo de configuração do ESLint, é nele que são inseridas as regras e configurações de Linting do projeto, tal como a configuração do Resolver para o Babel Plugin Root Import e configuração da variável global `__DEV__`;

- **babel.config.js** - Arquivo de configuração do Babel, é nele que é configurado o Babel Plugin Root Import para aceitar imports absolutos na aplicação usando o diretório `src` como raiz;

- **index.js** - Arquivo raiz da aplicação, também chamado de _Entry Point_, é o primeiro arquivo chamado no momento do build e execução da aplicação, nele é chamado o arquivo `src/index.js` que por sua vez chama as rotas da aplicação;

- **jsconfig.json** - Arquivo de configuração do Javascript no Editor, ele é o responsável por ativar o Auto Complete de códigos Javascript na aplicação;

- **package.json** - Diferente dos projetos comuns, esse arquivo tem as configurações necessárias para a publicação do Template no NPM, para saber mais sobre isso veja a seção abaixo.

## PARA LOGAR

- deve ser utilizado a seguinte combinação de e-mail e senha:
## qa@platformbuilders.io
## 123456

## Licença

Distribuído sob a licença MIT. Veja `LICENSE` para mais informações.
